\documentclass[ 12pt, % tamanho da fonte
openright, % capítulos começam em pág ímpar (insere página vazia caso preciso)
a4paper, % tamanho do papel.
english, % idioma adicional para hifenização
brazil % o último idioma é o principal do documento
]{article} \input{sections/rules}
\begin{document}
\input{sections/capa} \input{sections/intro} \input{sections/content}
\newpage
\input{sections/pesquisa}
\newpage
\input{sections/graficos}

\subsection{DISCUSSÃO DOS RESULTADOS}
Ao analisar os resultados da pesquisa, pode-se notar que claramente, as redes sociais mais acessadas pelo maior número de participantes: O YouTube, em disparado em primeiro lugar, estando entre as redes sociais mais acessadas de 92\% dos entrevistados, enquanto o Instagram veio em segundo lugar, estando entre as redes sociais mais utilizadas para 73\% do público.

É possível notar que ambas as plataformas se baseiam na divulgação e interação com conteúdo visual: vídeos e fotos. 

Enquanto o YouTube baseia-se no compartilhamento de vídeos, prevalecendo os mais curtos, de duração máxima de 15 ou 10 minutos, há também os chamados “shorts”, vídeos de duração máxima de 1 minuto, reproduzidos em sequência, que também geram grande quantidade de visualizações e possuem grande alcance, por não haver a necessidade de realização de nenhuma pesquisa, pois os vídeos são sugeridos ao usuário na página inicial da rede social.

O Instagram, por sua vez, tem em sua essência o compartilhamento de fotos, com a possibilidade de adicionar legendas, geralmente curtas. Além disso, há a possibilidade do compartilhamento de vídeos, usualmente curtos, através dos chamados stories e reels, além do IGTV para vídeos de duração relativamente maior – todos são formas diferentes de compartilhar conteúdo visual dentro do Instagram.

Em suma, ambas as plataformas digitais se baseiam no compartilhamento e interação com conteúdo visual (fotos ou vídeos) chamativo e simples, de fácil absorção por parte do usuário. O conteúdo por muitas vezes baseia-se em entretenimento simples (ou até mesmo raso), sem exigir um grande esforço intelectual ou capacidade de intepretação para surtir seu efeito (entreter).

Desta forma, baseando-se em conteúdo visual, simples e chamativo, de entretenimento simples, que acaba se tornando quase viciante, essas mídias sociais permitem que o usuário consuma grandes quantidades de conteúdo a cada vez que faz um acesso. Seja por assistir diversos vídeos curtos em sequência, ou “passar” por diversas fotos chamativas com suas curtas descrições, o usuário desprende seu tempo e consome grandes porções de conteúdo digital sem nem se dar conta.

Justamente por esse motivo, as publicações nas plataformas digitais em questão possuem um potencial para atingir um imenso alcance e chegar a públicos imensos de maneira relativamente simples. Permitindo que grandes quantidades de conteúdo sejam consumidas em relativas pequenas quantidades de tempo, o usuário tem contato com as mais diversas publicações e informações, sem grandes esforços.

Seguindo essa lógica, ao aplicar de maneira eficiente uma estratégia de marketing digital, como o marketing de conteúdo, em uma plataforma como o YouTube ou o Instagram, o potencial para um grande alcance, causando um impacto no público-alvo desejado, é no mínimo, considerável.  

Por outro lado, publicações feitas sem o devido preparo técnico e profissional em relação à sua preparação visual podem acarretar uma fracasso no objetivo de engajar novos consumidores a marca – enquanto o oposto também é verídico: a realização de uma boa postagem, que cause uma boa primeira impressão ou contato do público alvo com a marca pode garantir uma clientela fiel no futuro.

Esse fenômeno é confirmado pelo conceito psicológico chamado Halo effect, que segundo Strickland (2001), é a ideia de que a primeira impressão de uma pessoa sobre algo tem grande influência nas futuras opiniões dela sobre isso. Ou seja, se a primeira impressão que o público tiver for ruim, mais difícil será reverter essa ideia para algo bom. Mas caso a impressão seja boa, mais fácil será agradá-lo depois.

\section{CONSIDERAÇÕES FINAIS}
Considerando as pesquisas apontadas e escritores analisados, fica
evidente a evolução do \mkt – suas funções, conceitos e
facilidades – para o \mkt digital. O que antes era necessário
muito investimento e rotas mistas para conseguir atingir o consumidor
– como panfletos, propagandas televisivas, cartazes enormes – e
faze-lo se identificar com a marca, hoje é uma tarefa simples.

O \mkt digital é uma ferramenta multifuncional, se adequando e sendo
customizada da forma que for necessário para cada empresa, produto e
serviços. Uma vantagem da utilização de tal artifício é conseguir
atingir um público alvo em pouco tempo com um custo baixo, quando
comparado com os grandes resultados encontrados.

Podemos utilizar das vantagens que a tecnologia atual nos proporciona,
como as redes sociais e os meios de comunicação digitais para
compreender melhor o público. O \mkt de conteúdo consegue causar de
maneira mais humana uma interação entre o consumidor e marca, fazendo
com que eles se sintam realmente influentes naquele produto ou serviço
que consomem, causando assim uma relação de confiança e vínculo com
aquela marca.

A má aplicação do \mkt digital pode ser um grande obstáculo para o
desenvolvimento de uma marca na atualidade, pois apesar de essa
ferramenta ser extremamente abrangente e de pouco custo para a empresa
(quando comparado ao \mkt tradicional), ela é complexa e minuciosa,
fazendo se necessária grande atenção no seu desenvolvimento e
aplicação na marca. Pois, erros no \mkt digital podem causar diversos
investimentos e aplicações em ações equivocadas. O público alvo não
irá se identificar e pode se sentir excluído da participação que tem
na utilização daquele produto, causando assim um gargalo nessa área de
atuação.

Após analisarmos todos esses pontos do \mkt digital, podemos perceber
o quão importante essa área e suas ramificações são para a empresa que
deseja utiliza-la, e ainda que se torne cada dia mais comum na rotina
de empresários, deve haver maiores estudos sobre, para uma compreensão
mais aguçada e popularização para que as futuras falhas sejam as
menores possíveis.

%% -------------- REFERÊNCIAS
% \addcontentsline{toc}{section}{REFERÊNCIAS}
\newgeometry{left=3cm,right=3cm,top=3cm,bottom=2cm} % Margens ABNT
\printbibliography[title={\bfseries{REFERÊNCIAS}\mdseries}]

\end{document}
